[唔好懶] 教你點樣開離岸投資户口CS

第一次出post呢篇文係以一個啱啱開左Charles Schwab international 投資户口既新手，簡單教下大家點樣將啲錢帶離岸，去到美國
好處:
1. 有SIPC 50萬USD既保障，點計都好過香港
2. 可以申請debit card, 全球Visa/ plus ATM 可以拎錢，CS會幫你補貼手續費
3. 真離岸，唔使under金管局( 有cm 話IB/ TD HK 都係資產離岸，雖然under 金管局，但風險不大)

限制:
1.要持有BNO
2. 開户要最少$25000 USD，maintenance 要最少$10000USD

之前高登都有post 討論開乜，大家去睇下，呢到唔多講(因為我都唔太識lol)。

原來2019開始，CS int 已經更新左開户方法，比以前方面左好多，唔使再fax。你只係需要一部printer+/- scanner。
Step 1: 而家去

就可以了。
你選擇開户，就會有幾份野填， print 完出黎再scan再upload就可以了。
**W-8BEN 係一定要填，係用黎waive 交美國税既，不過買藍籌所得利息收益係冇得waive,要交25(?)%税
** W-8BEN唔好填錯！記得foreigner tax ID要填HKID
**記得要wet signatures,我好懶咁其中一張form 用左adobe 既electronic signature 功能，比佢發現左，又要填過
** 我屋企冇scanner，好耐之前ios app比錢買左CS掃描全能王，今次所有文件都係用佢

Step 2 : 如果你想要debit card，仲有form 要填，你可以去live chat 問cs拎，填完upload 上Message canter

Step 3: 一切順利幾日後會有人係美國打比你嫁啦。因為我一來一往不斷填錯野，最後啱晒等左幾日，就打去華人服務熱線去追追，等二日就有人打比我follow 啦。第一次miss call，你可以約時間同佢傾。打比我既係uncle Wong，識講廣東話。我見台仔有開户優惠，就主動問uncle Wong。佢話開户USD 50000以上可以有優惠，我話求其free少少啦，佢就free左首半年100 trades ge fee。佢另外會按公司要求問一堆問題，例如資金來源，因為我個profile簡單，成個對話都係八分鐘

Step 4: 電匯去你個acc。據講hk citi wire 去美國佢個acc係唔收手續費既，我冇citi就照電匯啦。記個留少少USD係銀行acc比佢扣手續費(我被扣左47.15USD)呢到其實你可以選擇匯USD/ HKD。我匯USD既，如果你選擇匯HKD，去到acc佢會自動轉USD，個rate要打去wire team問。
**電匯個手續費又fix又金，一次匯多啲抵啲。

Step5: 等你入左錢，張debit就會寄出。收到要activate，如果想overseas 用，呢個服務都記得activate。

送上兩條link，各位巴打有討論用邊間:

「足本教學」咪再比借口自己！教你開離岸戶口撤資外國 一齊加速港共收皮

[有圖］兌換美鈔 正式啟動

一齊撤！
光復香港
時代革命

[連登神探加核彈]831死亡查證-CCTVB又記一功(With English Version)

7/9機場更新 求求大家

推

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

25％稅

我都係啱啱過數咋uncle Wong話而家好慢，大概兩星期，網上我見有台仔一星期收到。

你log in acc，然後contact個到有。我用IDD打，你記得加國號 1 for US phone call

好似話開完account之後入Id pw都入唔返，有冇解決方法？
冇printer 要拎出去印

Btw ios 備忘錄可以影文件做pdf唔洗用cs scanner (大陸野）

股票買賣唔使，利息要比税，算係咁啦

我交左第一個step既文件，即刻就login到啦啵

如果reinvest dividend 洗唔洗扣30%？

Sor太難我已經唔識答

要㨂邊個country

我唔太記得了，冇HK既話我應該係選United Kingdom

填完大概幾耐會收電話？

我交左張debit card form成個月都未覆我

大概五到七工作天，好耐你打去問下啦。華人熱線個CS話呢排好多香港人申請

你開左户，有錢，照計成個月直頭應該寄埋去你手上嫁啦喎，你淨係收到自動回覆？

上個月已經上網交左form.
尋晚先收到call 話要做 due diligence唔知會唔會reject

係呀，係咪應該催下佢

［置頂］九月九日葵涌人鏈和你拖
誠邀所有在校生 舊生 街坊支持

要

打Charles Schwab HK 個電話，會有得選廣東話2101 0511

打過第一句問你開咩acc cs international 即時叫你過主 呢到係cs hk

有無人登入驗證個度揀香港電話係收唔到訊息？
晏晝改完email,而家又無得俾我揀email驗證，點算？

我電話都收唔到呀，之後都係email 驗證，你等多陣唔得就打去問啦~

各位 唔洗bno ga
我用香港passport 都開到 資都走晒
重點係個region 唔好揀返hk 因為會redirect 返你去hk cs website 咁說無得申請visa debit card.
我就region揀台灣 其他所有野揀返香港 用香港passport
成功開左international acct

填返張w8-ben form 就會免30% tax
睇黎樓主都係新手

用香港passport 我揀region 台灣 其他資產全揀香港 地址用香港 成功開到international acct

係 所以要打返國際電話 打通後廣東話請按3字

係收唔到 我用email/ 佢打黎 係ok ge

我都係岩岩用BNO開左CS International. 大概用左3星期 (因為交錯左2次文件) 但我每日都會keep住用LiveChat 同 TollFree call update進度。做Wire Transfer都好快,即日就匯曬d錢入CS account到。依家岩岩交form申請緊debit card, 佢話太多香港人申請,所以d申請處理會愈泥愈耐。

我下午改完到而家都無電郵驗證我揀，入唔到去

我都收唔到佢打黎個個驗證電話

W8-BEN免既係美國人要交既Capital Gain Tax，外國人如果透過買stock / preferred stock收dividend的話就要交Dividend Tax，香港人稅率係30%

你係美股時段打定日頭打？ 通常只會問你account號碼，唔會問你係邊種戶口

日頭

無錯，股息香港人係要30%稅

要架

ching, 想問關於W-8BEN
Part 1, no. 2 Country of citizenship 應該填咩？
我用BNO申請

同問 彈我兩次回頭 話我個FTIN錯
我居住係咪寫香港 citizen寫UK

citizenship UK, resident填HK, FITN填HKID

Thank you.

窮撚想問係唔係至少25k usd先開到戶

係呀爸打

可唔可以ib射美金落cs?求解答

我都諗住牛牛轉過黎
想知幾時先可以轉 未成功交W-8BEN form
硬係覺得而家個acc未係activate 唔可以存錢

我其實未開cs。問定先

仲諗緊cs定td好

收到CS電話做CDD了

99年出世無bob

可以試下用ach過錢

9.8美領見
終極和理優

To waive US tax you'll probably also need to apply for an ITIN. If you don't, you'll lose 30% to tax!

你選擇開户，就會有幾份野填， print 完出黎再scan再upload就可以了。
我揀開戶
見唔到果幾份野

唔會呀，debit card全球通用，我都申請左

Account如果係CS HK好似唔得

點申請架

上月25日已申請，賣咗W-8 form
到人依家都未收到電話
要點做

我上個月15號申請今日收到電話， 打黎既人話， 最近啲case 一日比一日多， 我諗你遲我10日申請，應該要遲多十日以上先會到你

黎明

我八月十六號申請，中間不斷填錯Form，交啱左隔幾日打去CS問，第二日就有人call我，九月四號成功開左啦。

想問ib射倉去cs點整？方法一樣？

用ACATS 係CS果邊填份form就得

重有一舍simple D既方法去check, 你去Research > Exchange Traded Products > 是但打隻ETF, 如 QQQ
佢應該會有一句叫
Non-US ETFs are available for non-US residents, however, not all Non-US ETFs are available in all countries. Funds in which you are eligible to invest will be displayed to you as available, depending on your country of residence.

如果你account 明明有錢, 但available fund係$0
咁即係佢當你係HK account...

留名

有冇人揀左individual account之後continue冇反應

用IE開， 唔好用chrome or firefox or edge

加adblock白名單

等左成個月，終於收到張debit card

我剩係填咗網上form, 咩都冇print過出黎，又冇得畀我upload BNO
又填咗網上w-8ben
Login佢account佢又咩都唔講我漏咩，等咗6日了

我試完firefox唔得再試chrome
Thx bro

Thx bro

chrome冇問題呀, 你關左adblock就得

加唔加到入apple pay用

唔得

咁你全部整返啱再upload 去message centre 啦，佢應該未整到你

想問下巴打們用bno申請citizenship同government id type係咪填hong kong 同passport

BNO申請citizenship填UK, ID填番BNO Passport No.

Paywave都唔得？

一定用bno
唔排除佢可以隨時轉返你做cs hk

點解呢度成日有人叫人換美金
依家仲要搞離岸

依小弟愚見
1）港紙除時變廢紙（港共政府會畀晒外滙畀大陸），到時同人民幣掛鉤可能30港紙對1人仔都有可能
2）實施緊急法時政府可將私有財產充公，咁銀行啲錢同屋企啲錢好易冇晒

所以換美金同搞離岸係為保護自己財產

有咪用 但無可以跟我個做法
不過其實佢唔會轉你 你有打去問過就知 香港部同國際部好似兩間公司咁 互不相干 你係香港問國際佢唔會彩你 你係國際問香港佢都唔會彩你

岩岩live chat 問咗，重要等多1星期

唔得呀

CS答我近排由香港開戶口嘅人非常繁多，所以要耐d

咁落後！

但係bno無英國居留權citizenship都可以填uk?

冇問題，你揀HK佢反而唔受

LM

存放入美金有幾多息？

CS int 有無得買 CDs

請問開CS，電話interview之後要等幾耐度？

兩日左右

冇bno係咪開唔到cs international?

兩日？兩個禮拜就差唔多

一個禮拜*

等咗就來3星期都未有電話

中共還錢 天經地義 券債還港 合理合法

SUBMIT左要CLICK 埋VERIFY EMAIL LINK先當簽左

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

Yes! US

另外

831 恐襲爭26000！呢個香港人無理由唔簽! 要幫義士討回公道!

快d簽要美國制裁要美國追債!

我早過你申請，但重未有電話call

你有冇live chat同佢講你想加快

Live chat 咗
佢話within 呢星期會收到call

可唔可以之後改passport仲未續bno

請問可唔可以先申請卡後入錢？
定係一定要入錢先？

之前聽過有師兄講未入錢都可以申請定， 不過唔確定
我就未入錢， 遞咗form 1日
今日試過100蚊， 冇問題入到戶口的話就明天過大禮

因為我想用ACH 由IB 轉USD去CS
wire 好貴

我都想

之前有ching講, citibank priority wire 去CS 費用全免, 因為CS 都係用citibank

如果ib同cs可以直接互通，就費事開多個Citibank 啦

好似係分開寄
你係入夠錢先申請卡？

有冇人知呢個點搞?

Your account is not registered with Charles Schwab International. Please contact us at +1-415-667-8400 or go to Charles Schwab International for more information.

你呢100蚊wire入CS?

利申 我未試過 唔知hk版會唔會有出入

好似幾得意，要申請？

完
得2000usd

你係咪去咗US開呀？

有冇師兄有CS INTL 收股息經驗？我IB HK 個account出哂message 但係Schwab 就冇聲氣

其實唔一定BNO先申請到

不過到時本廁所板護照被制裁果陣會唔會連帶戶口都收埋皮就唔知啦

唔夠錢開

今日收到啦！入左錢一星期就收到

張咭咩樣?

我今朝都係uncle wong打比我

點解咁耐既

唔知呀 入完表要密d 追佢

cs 有冇得係香港提美元現鈔？

求賜教 我打去charles schwab 香港hotline 問開户 佢話無得開debit card 都無話用bno開有唔同 點搞好🙇🏽‍♂️

其實你有無認真爬下文？

有無人買etd/優先股被cs扣左30%股息稅？

cs int 先有card

我msg centre問左佢，佢將我放左落Cs hk。屌，有冇方法變返cs international

我跟著上文做 用bno開填UK 申請嗰陣係入United Kingdom個網

下。。。。
開account最後個step咪要你review your account document？ 入面寫你係charles schwab One international 定係其他？

即係呢個位

CS買特定ETF唔收commission真係正
月供一流

想問下用citibank tt 入錢會唔會收中轉費
打上去citibank cs 話會收

頭先schwab打俾我話今日開始冇得申請debit card

我依家就係呢個step, review完d野係無錯既話，係咪等佢下個email叫我入錢就真正完成？

下？ 你幾時申請㗎

8月24日

咩理由

屌，唔撚係化？
早幾日入咗form

i mean 申請 debit card wor

呢頁點開 冇見過喎

我未開Int AC,但本身有hk ac

一向香港account都無debit card

佢email叫你review account嘅時候有條link，開嗰條link,再search document就有

冇收過email 利申：8月中開，除左email我login id create外，咩都收唔到

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

我意思係8月24號申請多個Int ac但今朝佢打黎話已經冇得申請debit card,問我仲申唔申請Int ac

咁大獲，我仲搞緊張w-8ben form

竟然係咁， 喺香港打畀你 定係美國打畀你先？ 通常呢啲唔好用同一個login name, 完全分開，唔好畀佢知你有香港account， 應該會有不同對待

咁即係你未開到account
可以login係畀你熟習嘅環境only

會唔會你誤會咗cs嘅內容， 所有香港居民開international嘅account 都要經cs香港review， review完先可以開international

你個case應該係香港分公司review緊， 未能夠再進一步處理， 並唔係話你要開香港account

美國打黎，我之前有朋友有香港ac都冇問題，講明有香港AC, 照開到Int ac同debit card, 我而家都冇話唔俾我開，只不過佢話根據公司規定由今日開始如果只有香港住址即使Int ac都冇debit card

我上個禮拜申請左，希望會批

咁hihi....

我最近先申請debit card.， 唔知會唔會reject....

不過就算冇debit card， CS都會係我首選

點都好過連system security都做唔好既firstrade

但CS同TD 好似 TD大間啲，同埋大家都有可能彈返去HK
雖然CS已經夠出名

cs 市值大td 一倍

好彩最近收到debit card

不過香港地址會唔會比佢cut card?

應該最大(計managed asset) 係Fidelity, 之後到CS，再到 Wells Fargo Advisors，先到TD

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

想支持某間發國難財的五金鋪,但又唔方便親自落去買水買衫? 入黎喇

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

唔係掛.. 好彩係咁追 前日已寄出
不過未收到 好撚緊張

我a/c已開，上星期申請卡
以家未有任何消息

Live chat追

想問有無巴打轉過倉黎呢度
用緊富途牛牛想射過黎

無知一問
係咪一定要bno 特衰護照係咪唔得？

因為冇左張咭，咁應該申請cs hk定 cs international? Cs hk 是否under 香港金融系統?

仆街，我都係上星期交form等approve

都係intl好啲
是

same屌

張卡2023年到期，唔知到時係咩情況

希望到時開返

望到時移民好過啦
衰啲講句 一國一制做中國人都可以申請cs int

其實點解hk resident唔批真係戇鳩鳩
就算CSHK出 我都唔會去CSHK開啦

唔批咪抽番D錢

香港人好撚慘

同意 張卡到期即走

FT又話俾人hack
仲有邊間好？

唔通俾人撚到咁 仲含咩？
係我就sd message俾美國各大報章話CS政治審查

其實點解要咁做 佢派Debit card個cost好高咩
HK Branch執鳩左佢啦 又冇SIPC

幾年後先算啦
射返啲貨去離岸Citi先囉

我冇離岸citi呀
本身諗住開CS int. 經ibhk 過錢走

更正 好似都有SIPC

我都未有離岸戶口
咁講真 CS最多都係冇debit card用姐 資產都係離左岸

冇debit card啫
cs int始終仲係最好離岸券商

同意 好多ETF免commission
又有CD買 入場平
買股嘅話就經一經IB 慳少少commission

因為我想經ACH過錢
無checking a/c 即係要wire
一個免費，一個好撚貴

佢地話冇debit card啫
Checking account未必冇
同埋開咗acc唔會過期

我都有咁諗過，希望無卡都有checking a/c
不過張application form係checking a/c and debit card bundle.

用ACATS囉

因為唔想所有錢，成個倉轉走晒
想留返多少喺ib炒

再唔係 買啲唔係點郁嘅stock例如BND
買完成舊射過CS再賣/升值先賣
咁cost都只係1 + 4.95 commission

可以 partial ACATS

用埋D賤招逼人申請CSHK, 唔好理, 照申請CS Int.

如果你係外地工作有外地居住地址, 有交外地稅, 如大陸/台灣, 睇吓可以可以改居住地去申請返張debit card.

大不了再去開HSBC expat / FT, 雖然張debit card 有overseas charge, 總好過用到時撳唔到錢.

CS最衰買唔到新加坡日本股票 淨做美國

哦，原來可以？
之前留言問仲俾人負皮
有冇簡單教學？無我自己試下

最煩係轉出啫
Cs acats轉出係50 usd/25 usd(partial)

CS transfer an account 揀IB
可揀過啲咩

轉入應該唔洗 上面巴打應該問轉入

轉入係唔使呀
間間都極歡迎你轉資產俾佢啦
點會收錢

到轉走時都係一口轉走姐50蚊ok啦

台灣人去美國都免簽證，開IB, CS都可以開US, International
連大陸人開IB, CS都係US, International
唉，香港人就俾人特別照顧

依家你都開到intl嘅
係冇debit card咁解

Accounts > Transfer Account
揀完對面 brokerage 公司入埋 account number 就可以揀 Only specific securities and/or cash amount

on9
咪撚輸打贏要啦，人地分分鐘只係因爲商業原因想香港人開番 CS HK，你咁輸打贏要法又登報又投訴又盛，搞到自己同大陸人無分別

過左一排冇咁hit可能開放返出卡呢

呢家開cs intl係咪最少都要轉usd 25k過去

反而覺得係香港金管 對 credit card debit card 呢對有限制

係，呢個解釋合理好多，我估呢個亦都係點解香港debit card唔盛行嘅原因

睇香港咁多年都冇張全功能嘅visa debit卡就知
cs可能都驚開咁多卡俾香港人會俾金管局周

Lm

香港唔係 bank 嘅公司 出 debit card(如 tap and go, octopus) 要拎 SVF license (好似係

要有debit card先係 不是嗎？

唔合理。

CS international ，冇理由唔知道d人點解有hk 唔開係要開international 的原因。

cut張debit card唔會影響到人走資喎。

佢迫人開hk，d客只會走去其他公司開離戶投資戶口。

所以其實只係 CS HK 魚蛋論，唔會關政治審查事

其實cut都冇計 都要有個美劵商戶口
會照留CS int ac

如果佢好似IB咁玩，將港人account由int 變晒做HK 就GG了
重點係又要錢匯出

到時先算
只知點都一定唔會用CS hk

張卡幾年後到期，唔通到時唔再續?

見過有位巴打係咁講

到時再算，同對方傾下，不外乎錢啫

ching, 收卡前有冇confirmation email？
定收到卡先知開咗？

冇email呀

email都冇個
突然之間收卡咪好似中bonus咁
屌，我12/9交form

巴打我都係差不多一半身家係CS，可唔係以講多少少點解會選monzo同habc expat?

留名準備開戶口

無資格但幫推

唔係掛 8月尾交form 今日都未收到卡

我連打電話來confirm都未收到
係咪玩完

講真， debit card 只係 bonus, 就算無， 佢都係小數肯受NRA人開account既優質broker

真係好想要debit card既就開firatrade喇， 不過用既時候要收3% charge

一定keep冇卡照用

話說我八月中交過一次form(果陣未叫我review account)
之後九月開完account問下debit card progress 佢話冇收過叫我再upload然後即刻就話比左相關department處理

學生有冇其他選擇

問一個低級問題。。。點樣live chat... 網頁版揾唔到呢個option

同埋手機版有無live chat?

轉貼但不明白

關於reclaim返美股既witholding tax
我想喺到同大家分享reclaim美股既witholding tax，相信大家都知買美股收到股息係要比佢預扣30%股息稅，但大家未必知原來係可以claim返既，以下係我自己申請reclaim既程序，喺到分享比大家知。

首先第一次申請既手續都幾麻煩下，所以如果witholding tax銀碼少，係不值得去搞的，同埋我發覺好多比較專業既人都唔知可以reclaim返，連我個“姨-Trade”戶口同埋“城市金戶口”既CS都唔知。但如果唔想蝕比美國政府的話，就可以跟住我以下既step去問佢地攞返錢。首先大家一定要喺開美股戶口時有填W-8BEN form申報自己不是美國居民，我唸有買美股既香港朋友應該已填了。然後看你們是用那間證券商／銀行去買美股，如果透過證券商例如 "姨-Trade" 的話，佢地每年都會出份Form 1042-S話比你知你比左幾多witholding tax。但如果閣下是透過本地大型美資銀行例如 "城市銀行" 買美股的話，佢地係唔會出呢份Form比你，咁閣下就要收到股息通知單時keep好佢，留返claim錢時做證明文件。

想問美國政府攞錢的話，首先你要喺Department of Treasury既Internal Revenue Service，簡稱IRS同佢開個戶口，呢個戶口叫做Individual Taxpayer Identification Number，簡稱ITIN，要喺 download張W-7 Form自己填，申請ITIN需要證明自己身份，有兩個方法比你證明自己身份，方法一係寄呢張form去美國時寄埋自己本passport正本，記住係要正本，不能用副本。另一方法係去中環既美國領事館比USD50.00做公證，要上網預約， "Make appointment"，然後揀"Request notarial and other services not listed above"同埋tick "I have read the instructions on the Embassy or Consulate website for the passport services I require."，然後submit去第二版，揀日期後會跳去另一版比大家揀時間同填個人資料，搞掂後按預約時間帶埋個人證明文件例如Passport正本同埋副本到美國領事館做公證，佢地會問下你咩原因同埋其他少少問題，因為係美國領事館關係，請大家預備要講英文，印象中我用左差唔多一個鐘左右時間，佢地搞掂後會比返passport正本同副本你，副本上面會有領事館印同簽名證明你既身份。每一次申請reclaim返witholding tax都要填同郵寄張1040-NR Form， form，身份證明文件，股息稅證明文件一齊郵寄到Department of Treasury既Internal Revenue Service，地址好簡單，Austin, TX 73301-0215 U.S.A。我第一次寄時會寄掛號，但之後每年claim都就咁寄空郵就算，佢地會收到你信後大約一個月左右寄封信比你，話比你知佢地process緊你個application同埋寄返個supporting document比你，跟住再過大約兩個星期左右就應該會收到封信，入面會有閣下既ITIN Number，請小心保管，日後年年claim稅都要用呢個number。然後如無意外的話再過大約個半月左右，你就會收到美國財政部寄比你既美金支票，上面會有你個名同地址，恭喜你，你終於成功喺美國政府攞到錢。

收到票後，你可以存入銀行，但因為呢張票係由美國財政部發出，唔係香港銀行票，請大家唔好就咁掉入票箱，我自己喺“城市銀行” 有個 “城市金戶口”，所以就攞去counter入票，我喺到建議大家著得靚仔D，梳返個靚髮，因為當你行埋去counter到同個靚女講你要入呢張票時，佢地會對你好有興趣，會向你問長問短，例如點解你會有呢張票既？你係咪美國公民黎架等等？大家照直同佢講就得架喇，佢地每次都要巡例搵經理再問下閣下相同既問題，問完後會接收張票，開返張手寫既臨時收據比你，由於呢張唔係普通本地銀行票，clearing time要大約一個月。

冇記錯係話打四個0
錯幾次會接cs幫你過

非常清楚 想問下debit 卡
未夠25000usd 之後再申請得唔得 係唔係分開嘅？

去message centre 開其中一個message
右上有個制開live chat

即係四個零定身分證尾四字有2個版本依家

終於開左個acc,可以入錢

如果想ib淨係轉部份錢過黎而唔係成個acc轉係咪係ib果邊用wire最快最方便？

等左幾耐?

9月9號交晒野傾埋電話，9月15收到review email,等左成個禮拜無聲氣，跟住前日唔知做乜鳩lock左我acc，尋晚打去問，佢幫我解返lock,同埋話我acc已經開左，可以入錢

Step 1
先要取得你護照既certified copy (核證副本)
可以做呢樣野既地方有兩個
1. 美國領事館 (預約： )，拎埋你本passport (特區/BNO都得)俾佢驗證，盛惠$50美元
2A. 特區護照 - 先在網上預約申請特區護照，記住一定要去灣仔果間，首先填左呢份form佢( )，之後去到counter既時候同職員講你其實唔係攞護照而係去搞certified copy，個職員就會幫你搞，盛惠$161.3港元
2B. BNO - 英國領事館好似取消左公證服務 ( )，去返美國領事館搞啦

Step 2
填W-7 form，呢個網上好多教學啦

喺CS嗰邊入你ib a/c
再揀assets

thanks, 今晚整先

想問大家點樣匯錢去CS INTL?
係咪只可以經CITI BANK?

得呢封email=佢地末收到application?
我己經左入去個portal填左W-8BEN

呢個只係代表係create咗個login咋，繼續等啦

申請到今日1個月了，完全冇聲音，係咪失敗了？

CS 已經唔會再派debit card

今日終於收到張debit card 但未入過錢

想問點入錢最好？ 我得普通香港匯豐恆生

ching 幾時申請㗎？

大約用左一個月 途中有live chat 問進度 同主動打hotline問

想問下有冇ching係入咗form申請debit card但未有回音
佢會唔會send email reject debit card申請?

唔係入左25K 先approve debit card application?
點解你可以拎左card但未入錢?

利申: 打去已經話唔俾拎card

真係唔知 不過我好似一早已經交左form同打hotline時已經話想申請埋卡

我都係呀
一早send左 但都係唔得

屌，我sent咗form冇回音
以家唔敢打去追

想問收到email叫我打比CS，想知點樣打長途？

skype或者去鴨記買IDD

x2，剛收email，係我打過去主動contact CS定得call

剛剛佢地CS打左黎，講明無debit card，我無美股戶口，唔理照開了

做個簡單英文對答既questionnaire就搞掂

都好用架 好多零佣etf

有無人試過 cs UK
好似都有 usd debit card

不過邊到可以睇 etf list 邊邊多 d?

依家係香港地址無debit卡？定係要入夠25K先有？

這個我唔清楚 我用bno申請 我都係主動打hotline問

CS唔批debit card咁第日點拎錢？

T/T

CS準備玩免佣

係。但Ebanking 自己攪平啲啊

新手問 miss左cs call, 之後打番去, 話我有份文件簽過名 但爭page1 完全唔記得咩來 有無巴打記得? 同而加無左debit卡
另外開通成功可唔可以過左25000USD過去唔做投資 只放舊錢係果到?

Summary of agreement?

我果陣都係比左簽名既第二頁比佢，之後叫我補交返第一頁

可以
不過你驚咪買啲us treasury bond 短期的
揸到到期 都有1.8-2厘

有無印象係點搞? 我完全唔記得有簽過野 只係網上填表

應該要簽架wow , 問佢拎張form 填返比佢啦

即係要print出黎再scan俾佢地?

Yes

啱啱同CS INT phone call 完, 之後又打多一次過黎問做乜唔開HK戶口, 我驚一驚,重以為會踢我返香港,
我答佢無乜特別原因, 原來佢只是循例問下

之後等email confirm成功開户就可過錢?

佢話大概一個星期後會收到email, 之後可以走資

但無左debit card

留意返9月頭開始，香港地址無咗張debt card

點過錢去cs 最抵？

Citi priority 電匯

只可申請普通 有無用
唔夠錢做priority

paasport邊版係簽署頁

如果諗住淨放錢入去應該係Account features 個到揀咩

最後一版, 要寫緊急聯絡人O個版

想問 bank estatement 可唔可以開戶

好麻煩又要填解釋信同w-8BEN

我個account終於開到了

無知一問 係咪就算淨資產得幾十萬都最好轉美金
咁樓個啲點算？ （屋企得我一個會留意個社會咩事，但我好細個，唔識財經野）

都要住架 可以點
加上應該層樓係你屋企人嘅？咁冇咩好諗

IB唱完美金直射過去CS

lm

係ibhk射錢過去係點搞

C 兄如果你不幸過身，你家人點樣問cs攞返你既遺產？係咪要比遺產稅？

我開戶果時填填下W-8ben彈左出去係咪要login先可以再搞

離題啲問聲，點解選擇美國券商，雖然有sipc, 但其他地區(英國?)嗰啲o唔ok?

CS 拎錢番香港要收幾錢？冇ATM既話

但HSBC有美金直射過去係咪要收錢？
定過咗過IB再射入CS唔洗收？

你HSBC射USD 去IBHK, CS，因為都係香港銀行射美國銀行，所以都要wire
如果你冇美金喺香港銀行，就過數HKD去IB, 唱完美金再射去CS

開cs int嘅話揀country/residence 唔係揀HK?

BNO揀UK, 特區護照揀HK

再想請教吓我IB本身校咗option 4 銀行入數，但佢話TT去海外要改驗證方法，係咪即係要上去簽名？

push

唔係好明你呢個係咩意思
我自己就銀行過數港紙去IB，再喺CS request 轉資產from IB

我諗係我冇簽名開戶口，佢要我簽名先可以入落其他銀行，佢剩係畀我射返去完本銀行

哦
我補充少少
入咗港紙再喺ib轉美金
跟住去cs 申請從ib轉移資產
兩邊戶口要同名

儲住美金現金先到時點入去cs

學生無咁多錢，儲得黎到唔知要幾多年

電匯

錢少就唔使諗離岸啦，撳晒出黎放屋企
唔安心既就放響非中資主導既銀行都得

用ACATS?

yes

ching
1. 係咪cs 揀 transger account?

2. ibhk 係咪要再set 指示？

3. 我直接ibhk 射HKD 過去應該無乜分別？

謝謝

多謝連登，最後我搭到尾班車 拎到debit card

有無ching 係香港都用張卡？
係咪都係visa 機 提HKD 一樣零手續費？

1. Yes
2. 你會收到ib email. It is no action you need to take.
3. ibhk 射HKD? 未試過喎，應該唔得下化？CS 冇得買港股架喎

我揀左成個account 錢同position 都轉去cs
唔知d HKD 會點

通常要幾日轉過去？
隔左兩日...聽日check 下先

thanks

cs 有得check status
有預計完成日期

10k usd都冇係咪冇得離岸

睇隔離 post

邊個post

巴打問多少少

transfer acct 果度我入晒ibhk 資料
係咪佢會generate 個pdf 出黎叫我簽名再upload 番去 就ok?

另外佢叫我upload statement 係咪可以唔洗理？

唔使簽嘢喎，我就咁網上搞掂
亦都冇叫過我upload statement
會唔會因為你兩邊名唔對？

cs有冇得揀中文客服？自己英文唔好 怕聽唔明

有呀，有廣東話揀

係！？ 我問下CS 先...

但係想再問下
1. 你IB 果邊洗唔洗再填資料？

2. 大概幾多日完成transfer?

3. 同埋IBHK 射去 CS 要幾多錢手續費？

原來 第1條我問過...梳...
因為ibhk 個客服叫我填資料俾佢...好怪

IB 冇嘢填，你會收到佢email 通知
大約4日

射貨就唔知，我未射過
錢就IB 每個月有一次免費提款

oh 巴打你係轉錢 IB > CS ?
無試過射貨？

唔怪得佢要我填多咁多野...仲要 HKD 400

不過其他巴打話...長遠黎講 IB 買貨 ...射去CS 擺...好似最化算

只射過錢，未射過貨
如果唔計IBHK 唔係完全離岸，投資嚟講IB好啲
IB 優勢係兌美金平，margin rate低，一個戶口可投資多個市場
CS Int. 優勢係免佣，真離岸

cs international 仲開唔開到户
香港地址冇debit card?

開到
冇debit card
需時最少兩個禮拜（你一次搞掂晒啲嘢的話）

咁以後
由香港銀行 wire HKD to IB
IB 用黎兌美金再 wire to CS
CS 買股 擺股

咁樣算反正wire 頭一次好似免費？

IB會收月費，如果買吓product其實都幾好

好似7x 8x HKD?
之前我都想cut...因為我買賣貨 頻率唔高...

有無巴打用過張debit card
係咪所有visa atm 機都可以用，零手續費？全球atm 都ok?

IB 射美金去CS 用ACATS
IB門檻幾高，balance 少過USD 10K 要月費USD 10
但係收股息免手續費
如果好擔心IB 非真離岸，一係射晒去CS算
如果少少擔心，就射大部份去CS，keep 少少錢買股買債收息cover IB 月費，養住個戶口兌美金
最後都係睇自己portfolio size, 自己衡量

用ACATS 有咩分別？

點樣揀

transfer acct
IB 對CS wire, 我未試過喎，得嘅咩？

acc已經login到係咪代表已經可以入錢(但係搵唔到stock同etf)
因為之前CS有打黎叫我補交文件

無debit card仲抵唔抵開
利申好少拿錢

我打去問
佢話齋transfer money 的話wire 仲快 過transfer account

免費？

10月8日：提款日
各大銀行總行撳錢

10月9日：文宣日
齊齊修補連儂牆

10月10日：消費日
全民幫襯黃色店鋪，18區排長龍

唔肯定......

過幾日會試下

唔太明收股息免手續費個part，是咪即係其他券商要收手續費加税？

Btw CS而家免佣了

其實好多都唔收
我只係諗緊點樣用最少成本養住個IB

買baby bond，每季30蚊的話當你買隻4厘既放3千蚊美金已經cover到，5厘的話2400蚊都得
風險係公司隨時會call返隻ETD蝕premium (如果$25買入或者低過25的話就冇問題，但又要做功課搵下一隻ETD咁解)
或者間公司破產要等佢清盤拎返D錢，可能賠唔足

ching, 有冇咩網站有呢方面教學俾我新手學下野？

Cs存錢拿錢要幾錢

Firstrade

填W8-BEN foreign TIN入左hkid佢話我錯
The foreign TIN entered does not match with the expected format for the permanent residence country selected. Please amend or continue with the foreign TIN provided (WARNING EX913)

點搞

無事 搞掂了

nope, 接觸多幾年逐個逐個學

CS開左戶口之後有無話幾耐要入到20萬？隔2-3個月先入夠錢得唔得？同埋依家無debit card申請，會唔會開其他銀行戶口更加好，eg swiss bank？

想問用BNO 申請 地址係香港 呢到應該揀邊到
揀左香港但佢彈左兩舊野出黎 係咪揀剔就可以
唔識填

收到Email叫我打比佢地
如果問點解唔開CS HK應該點答?

唔該曬

特衰護照係咪諗都唔使諗呀

FT is your choice.

香港atm 試過用到，無手續費

唔知d rate 靚唔靚仔
如果唔係去旅行都唔洗唱定錢了...

我9月11日拎hkd100 扣左我usd 12.76, 你可以計下好唔好

我用BNO揀咗英國

咁你 FTIN 填咩？ HKD? 定 BNO number?

可以開呀， 講幾多次都會有人問。。

上星期六上網填cs int 今日仲未有回音係咪要再填過

send email過去都無人覆

有無睇post ga? 個個都要等1個月以上

sorly睇左頭幾個page就搞

要有BNO已完

跟visa rate
靚過絕大部份銀行散戶價
全球免手續費真係旅行神卡嚟
不過一日上限$1000 usd
係救命用㗎咋 唔好淨靠佢

CS超難開，開咗2個月都未開到

建議大家開第2間

少過USD 100K先啱，自

巴打我琴晚想喺IB用ACH射去CS but failed
想問下ACATS係喺IB定係CS set up個transaction? Thanks

HKD
等佢打黎話我錯

ACH要有checking a/c 先得
ACATS你喺CS trigger, 揀返from IB

你用BNO?

應該係ib trigger
去cs個網搵返個啱嘅ach bank aba code先得

用咩方法打？佢就係叫我打上去

“Options” 呢個feature 駛唔駛剔? 佢話要special approval

CS而家係咪冇得申請Debit card了?

同問

如果係外國護照，但地址果啲全部得香港咁仲開唔開到cs int?

我琴晚就係試過由ib trigger ACH
即時ACH又搵唔到我a/c (應該係因為我無checking acc)
傳統ACH個routing no啲資料又奇奇怪怪
明明銀行地址喺CA IB show出黎就話喺IL
所以最後放棄咗
今晚試下喺CS trigger ACATS先

你冇checking a/c 唔會有routing no. 喎
冇routing no. 做唔到ACH

地址係奇怪㗎
最緊要個aba code啱就得
你cs係入唔到因為ib嗰個acc number有英文

social security number 你地點填？

CS 點解無位揀兌其他貨幣？

我無foreign exchange acct?一入HKD 落去就變左USD 匯率既？

我都想知
如果用隔離post英國地址可唔可以開埋ibkr uk

想開options戶口
係咪會俾個人問關於options嘅知識
如果用英文難答好多

填左W-8BEN 交左BNO 係咪等電話就得?

雖然應該有排等

CS 好似一直係收美金. 所以要經IB轉先.

我wire HKD 過去直接幫我轉埋USD

唔想郁到200000萬港紙射上去

咁就睇下你用咩rate

cs玩美股咋喎
緊係淨係得美金啦

唔識填W8-BEN FORM

想問下個rate靚唔靚？

GOOGLE W8BEN HSBC 有填寫指引

原來連for exchange 都無咁ib 有留低價值wo

想問吓經citi轉錢入去，通常要幾耐先見到筆錢？我星期一轉當佢銀行假期星期二先搞，但而家都仲未見有錢收到係咪正常？

W-8BEN Form
個tax number 填香港身份證number ?

A123456(7)
咁樣填?

W-8BEN Form
個NAME

係 chan tai man / tai man chan ?
個姓擺前面定後面

我星期二黃昏轉, 星期三都收到喇喎~

收到check book 了

清幾時申請？

8月中

正常應該朝早10點前匯嗰晚就到

8 月中以家先收到

岩岩web chat 完佢話正常7 working days內會收到，耍完一輪叫我問返銀行，但岩岩再login check 就見到筆錢，都唔知邊個問題，我睇返原來我上星期六一早已經轉，但岩岩先收到

想問打hotline係咪平時咁打長途(即係要俾長途電話費)?
第二個post睇到話有toll-free phone

CS tt S tt 一次好似收25USD?

same here

只要係香港地址就無

social security number 留空
TAX REGION揀HK TIN=HKID Number

你個citizenship揀UK定HK?

UK

online 交W-8BEN
佢個system會guide你答問題 照答 citizenship照揀UK就得

交左 但唔知有冇寫錯 咁我等電話算

Ok

The Form W-8BEN that you submitted was deemed invalid for the following reason(s):
The form has Pending Submission stamped on it.

佢話我張FORM有問題,有Pending Submission 水印,但係D字係佢GEN出黎個PDF已經有,點搞?

應該係電子交架喎.. 印像中唔駛print出來架喎

唔係要PRINT出黎畫隻龜再SCAN返張FORM,然後將張簽左既FORM係messenger center upload返比佢咩?

係咪只係開戶果下要US$25K，之後轉走有冇問題？

Lau ming

有冇諗過港共ban外國debit card 會點?

點ban
visa master 系統

好羨慕

㨂visa

8月開，重等緊

打華語服務條線?

冇咁多錢
但pish

20萬萬

開pb啦

喺邊度搵香港戶口資料㗎？？

我見佢得美國資料？？

可能佢講緊cs hk

送埋銀包？

入錢去香港citibank na hk
記得係ref 打戶口名同 cs 個account no

唔止謝sir，連er er er sir都……

explanation就要, 原來果張form好似直接填架喎, 佢一開始gen個密碼比你, 你要記低佢, 到submit 時再入一次架嘛.
我仲等緊批, 佢未call我. 我張form submit完都DQ左, 佢要我解釋我個美國電話號碼. (頂, CS果度入電話只係比我入美國number, 唔係出error).

幾時申請

有呀，我最後打完密碼submit左，咁就搞掂等佢批？
我入到香港電話喎

突然收到冇通知？

有無人係用外國親戚地址申請debit card再寄返黎香港？

其實依家International 版無 debit card，用香港版同 International 版係咪應該無分別？

------------
- 在美國開戶 Introducing & clearing 都是美國嘉信
- 在香港開戶 香港是Introducing 美國是clearing
- 由於clearing firm都是美國嘉信 member of SIPC, 所以帳戶資產都有保障
------------
Source:

有冇人係直接轉美股去CS?
我在大貓一向有買開美股, 最近開完CS Int 想轉走一部份去CS.
想知大家有冇經驗點做.
之前在CS 填咗Transfer Account form, 但話唔成功.

各位用BNO申請嘅巴打，國藉係咪填UK?
我填左UK佢reject我話唔match.

大貓可能唔support acats
你都係問返大貓啦話要轉走㕸
不過我睇好似每隻股成$150 usd

安排移民中/ 預計長期離港於外地工作

ban broker

開戶要成20萬。。。。

CS門檻嘛
大家都知

幾日前登記戶口兼填埋W-8BEN, 但之後log-in就話 W-8BEN Expired, 要人填多一次. 填多一次log-in又話 W-8BEN Expired. 點解會咁?

應該係放支票用

收email 睇下係咪有野填錯

W-8BEN 係開完account即刻填定開左account 先填架？complete form 條link 一直都開唔到

收過email, 但唔係關於W-8BEN問題

W-8BEN既status寫住Invalid Treaty Claim同埋有Expiry Date係咪即係填好咗W-8BEN?
開account個時有填employer資料係咪即係去到等佢電話既status?

係咪填完資料交完W8再Upload passport然後就要等佢主動搵你?
我見到填完多左個戶口但應該唔係堅野黎?

開住ib hk/td hk先
夠25k再射走係可以免費(ib全免費/td partial acats免費)
美股嘅話真係好難會俾人郁到(即使係hk版受香港政府監管)
因為美國冇可能會俾人咁操控佢股市
對佢成個金融體制信心好大影響
而td同ib都係美國大券商 唔會夠膽咁玩
你要計worst case cs int見你香港地址一樣可以凍結你

起碼24小時

即係拎去銀行/找換店？ （WU）

一次過入埋25000？

等佢approved 再Welcome你先入

暫時無咁多

FT 10k免匯費

各位ibhk 過錢去cs int的巴打
如果過USD, 應該過去cs citi domestic, 定international 果個acct no. ?

ib wire 錢走，無得填account 名，好驚射錯...

50蚊trade幾次都係到啦

你用英國地址？
佢應該只係射左去 UK branch 做 KYC
account 應該都係 international

唔洗比 proof 架咩？

個 frd 都係咁
佢話電話問左個 cs 幾次
佢都 confirm 係 int 只係 KYC 交返去 UK
你真係好唔放心 你可以打去 cs Intl toll free hotline 問下

求救點打toll free 電話去CS?

我試過用skype唔得

用返你部香港電話打就得架啦

試過，800果個，通咗，但話fail to connect

800960401 呢個

一定係 transfer money架話要幾日

每個月第一次wire應該免費

香港報資產係唔係唔洗報離岸戶口

查到咩?

終於打到上去，佢地d廣東話好好J

聽電話果個叔叔最後問咗我一句：「係咩原因令你覺得一地要開international 戶口，而唔開香港戶口？你可以選擇唔答」

咁過癮？

你點答

請問點電滙去cs ？係咪去分行排隊話電滙去就得

e-banking ok ga na

無收過電話同email, 想問下login之後邊度睇到approval status?

有冇巴打有transferwise borderless account同佢張debit card
查左一輪搵唔到做唔做到/成本幾多，自己又未開到account試/問CS

見到前面有把打話香港地址申請唔到debit card?
咁會唔會有提款卡可以用

堅野來架。CS話verification只係影響你拎錢出來，其實戶口已開左用得。但佢建議完晒手續先入錢囉。

冇啦，佢話suspended debit card for Hong Kong application.

收到email叫我review account
如果岩係咪唔使理佢
入錢落去就用得

velo明明係香港有office反而香港人冇得用

我同你啱啱相反。打俾我嗰個阿嬋係咁chur我俾個答案佢, 答完佢又不停提醒我有cs hk, 唔一定要開intl

最後嬲到我要問依家係咪唔俾我開intl, 佢先識收聲

我都係 提左幾次有cs hk 臨完段對話又提多次

你嗰個係咪都係阿嬋? 我覺得佢啲廣東話唔係好正, 有陣支那味

外國女人打比我啊 點解有華人打比你咁正？
Btw 個個女人有叫我2-3日後打返去問下佢地開戶口去到咩status

我係廣東話叔叔
好好人

新手想問
得特區護照係咪開唔到?
同埋係咪要外國地址先得?
要utility bill做address proof?
有冇最低存款?
預咗無Debit Card
利申:學生

Ching大約幾時apply架？
尋晚submit application 好心急

呢度好似好多巴打都係收到華人電話㗎喎~~

咁可能咁啱中左鬼妹打比我

巴打係咪完成曬個開戶 想問你點匯錢去CS架

Uncle 把聲好親切，係帶有美國口音嘅廣東話

巴打唔好咁
佢哋應該程序上要問
btw, 我覺得佢哋好好禮貌

我去到review acct果part 唔知算完成未
我諗住正常tt咋

係

你諗住用citi bank定其他銀行tt過去 同埋想問你收到電話之後過左幾耐再收到email架

無卡咁點樣提款

wire transfer

岩岩收到call, 話review 哂所有野, everything look good, 會within this week 收email 成功開戶

最搞笑今日鬼佬打來又想做多次問卷，明明琴日uncle 同我做咗

巴打 請問係打邊個打電話有toll free廣東話?係用長途打定普通咁多?駛唔駛撳咗+1先?
打咗幾次都唔通

認真, 我嗰個唔係太好禮貌佢真係一直chur我開番cs hk, 好似有心刁難我咁...

上個月apply都要等2個星期, 依家應該更耐

我有15000usd 喺牛牛
10000usd 現金 應該點入錢好

遺產稅可以點拆?
係香港隨時死...

我都係咁

有冇巴打用BNO申請 交完W-8BEN後 個Treaty Status唔係Invalid Treaty Claim?

我用恆生咋
10月4收電話叫我補文件
琴日收email叫我review ac

有無巴打知點樣由CS轉返d錢返嚟？好似要喺external account 果度set? 咁ABA/Routing number 去邊度搵？ 定係一定要經Transferwise/Revolut 先過到返嚟？

收到email了

唔係問遺產點claim, 係問四成既遺產稅呀

美國佬撚知個人死左咩
明未啊

我緊係明啦。香港知嘛。你明未呀，wire tranfer要落返自己account呀。律師邊夠膽幫我做呀？

要諗到遺產仲有律師幫你, 你都唔使開CS呢類低門檻戶口

miss 左電話, 會唔會聽日再打過來

10日就收到電話算快定慢

自己打返去啦

已打
個姐姐都好流利廣東話, 應該係香港人去左美國？

點解你咁快? 係working day 定 calendar day 呀?

我只諗遺產, 律師唔係我諗呀...

我只諗到留低密碼加簽定支票.

簽定支票呢招OK喎

仲要簽定五六張。但真係要信得過既人，仲要日期要填生前。

留空日期銀碼咪得囉

有無填錯野？

快到仆街，我成2個月後先收到電話

ID, pw 比定信任既人 / planned message
教埋佢點匯出去，個acc由得佢變疆屍Acc
反定你都死左，到時筆錢都係佢。

宜家開international已經無card同checkbook, 咪先生係咪仲想開？
By David

其實香港仲有office, 有staff, 定期有投資talk
你會唔會考慮返係香港開

應該冇

但係我想用 bno, 所以我㨂uk

tax region 係跟你喺邊度報稅喎
你有喺UK報稅？

家人個個都唔識攪呢啲野.. 搵外人攪就算係幾好朋友, 難保我未死就唔見晒....

你交稅既地方 同你用咩passport 你用咩citizen 係冇關係

現金點入好？

我諗住賣哂牛牛啲股票
再喺滙豐開個美元戶口 過牛牛啲錢入去同入現金入去
再電匯 咁樣點睇

電匯應該citi最平

但存美現金入去要唔要手續費？

冇check book 即係連ACH都冇埋，冇得平價拎錢出去第二張debit card做小額提款

唯有過檔FT

ft ach只限美國本地銀行 vb都唔知得唔得
而且ach都要等幾日㗎喎 用嚟小額提款麻麻

Wire出黎應該都要等一段時間
FT起碼自己有張card可以應急，再低成本轉去transferwise 用，如果CS的話就要預先儲定應急錢喺第二張card到，再逐次比$25拎出黎

其實如果香港得普通銀行戶口
點樣匯番錢返黎

頭上三尺有黎明

直接wire USD返香港銀行戶口應該得，點黎就點走
我冇account唔知佢可唔可以幫你兌完HKD先匯款

啱啱submit左electronic W-8BEN上system
見到佢寫住Invalid Treaty Claim即係點?
同埋之前有人打嚟叫我submit返address proof
但我搵唔到邊個位有得upload document...

喺message center 果度可以upload document

得6K USD
萬萬儲到25K 就開戶玩美股

你係唔係填錯？香港無treaty 㗎，所以先30％dividend tax

慢慢

香港冇, 所以係
所以係 Invalid Treaty Claim

其實如果冇25 to 30K to 30K USD 閒錢, 真係唔駛諗走資.
白蝕比唔同finance institution.
最多係去找換店平價換美鈔放曲奇罐

Dukacopy /Monzo / FT冇下限

唔係有冇下限問題, 係冇意義.
除非離開香港, 依食住行應急, 點都留返十萬八萬架啦...

係呀，所以我走緊。但都會留半球係香港應急。

話說遲啲有ibhk lite.咁可能留IB戶口.有乜事轉走都快啲。

就算係窮撚都好
開撚咗戶口先啦

冇bno但有其他外國護照得唔得

聽電話個阿姐話開戶有排等

窮撚就開Virtual bank 撤資大法啦.
P.S: 剛剛用熟transferWise, 轉錢真係一流. 有冇錢都好, 開番個transferwise同佢張debit card轉帳, 當ATM咁用都得. 特別係CS 香港地址依家唔再出debit card. 可以用transferWise張卡攞生活費.

其實會唔會Revolut 好d? 我見Transferwise bank transfer都要比錢，但係Revolut 就洗

why not both? 邊個匯款好用咪用邊間攞. 反正開account都唔使錢.

依家CS Int免佣喎

我想問收到review email 係咪得架啦？之後就可以匯錢了？另有冇welcome gift例如銀包咁？之前見到巴打好似有

得

我九月下旬上網申請，一個禮拜內收到KYC電話，再補文件，幾日前收到通知開戶完成，前後需時3星期

利申：舊年用香港身份同地址申請咗香港版，今次用另一個身份同地址開國際版

有無巴打知應該點樣set 先可以轉返d錢返嚟？

等緊CS批之時.... 開左戶口又點先?
有乜穩健投資?
先比啲安全3-5% 投資option來聽下?
假設金額係 100K USD

想安全？
用Certificate Of Deposit

請問各位我submit online form後, 需唔需要再交埋A Letter of Explanation, 我之前有野填錯左, 我收到E-mail除左補資料外仲見到following step要submit A Letter of Explanation

有咁高咩

安全又要 3% - 5% 難左 d wor

2019 Fresh Grad
儲左大約7萬蚊HKD

7萬幾轉晒USD買美股

CS係咪一要25K USD先可以開戶？

琴日用BNO開左 但係W-8BEN我係網上填 冇印出黎 又冇人打比我
想問下點樣check開戶進度

牛牛轉唔轉到股票etf去FT?
定放咗佢轉錢方便啲？

打hotline問

不過聽講依排太多人申請 要等成三星期先開得到

我想問點買？我見到CS個video有教買，但我啲page options就係冇左CD呢一part

我用TD，答你唔到
唔係通常喺fixed income果邊呢？

問左CS， int acc 冇得買

3% 都唔安全得?

ACH 好似限美國國內銀行用咋

只有ft係咁賤迫你只限美國銀行用
其他ib cs td全部可以用ach互通

想問下入左D錢擺係度係咪冇息收？
真心唔熟美國股票，唔想玩高風險投資。

請問將錢存入香港IB戶口係咪已經離咗岸？喺外國提到款？唔會咁易好似一般銀行咁喺緊急法下被政府冚？

講左十幾廿萬次IB HK受HKMA管，港共要行外匯管制IB HK係會中招
就算你資金、資產離左岸，你個戶口好可能因為係香港戶口而受規管

窮人只可以推

想問匯款入去CS係咪就咁揀CS戶口果8位數字就得？

咁如果買咗股票，資產仲會受管制嗎？

Gphone周庭國際戰線打得咁好
依家想發大黎搞 籌旗三球都搞咁耐
呢三百萬就算買到一個國家幫我地出聲都抵到爛啦
係咪想贏嫁
眾籌link :

香港交易所或香港股票行咪會囉.

想問下你地開完戶之後d錢拎黎做咩架？

如果你講美股嘅話td hk有講過話只有美國法院有權力凍結你資產
我覺得就合理嘅 唔通你香港政府有權凍結美股資產咩
間broker肯配合嘅話 老美釘佢牌都似 得嘅話咁中國政府都可以隨便操控美國股市啦

想問下我見CS開戶個required document list 要求住址證明要比utility bill佢睇，有冇人係用普通香港銀行信都開到？

同埋佢地會香港時間咩時間打黎做due diligence

我個次夜晚10點打黎

唔係架，你login 係呢度搵
Accounts -> Transfer & payments -> Send wire -> incoming wires and routing numbers-> International wire instructions

你預通常最早都夜晚八點後
估計佢哋應該八點開工

我果次係下午返緊工果陣打黎

唔該，返去試下先

當初開IB都係為咗買美股
入咗少少，但又唔prefer為咗轉户口散貨
適當時候增持美股好似好啲

ib hk 係香港管，其實若果買非港股，點管？

好似幾有道理

8號交網上申請 今日收到email叫打電話
廣東話等太耐最後撳左英文，當練Oral

係呀，都係早兩個禮拜填好網上資料，等咗1個禮拜，就打電話嚟問嘢就開咗戶口。 不過電話裏面就講明依家冇得申請debit card，居住地原因。 用住先啦，主要目的喺離岸，唔喺用錢，有需要就唔駛搞咁多啦，收喺餅乾罐好過啦。

就算佢凍結唔到你美國資產 但係香港分公司唔幫你處置或者控制資產， 咁又點計?

英文女仔嚟喔，佢開場白就係話有sell CS HK 架，話服務仲好好又貼身都係offshore。 我回答都係嘅，不過我哋唔信任HKMA管理下的公司，所以先選你Int。 你唔同我開，我就繼續用Firstrade都唔開HK的。 咁佢就停呢part。

週末收到電郵話review account，以為要撳下制確認嗰啲process，點知真喺睇PDF文件咁。 我都係猶疑咗一晚，今朝online chat佢哋，其實都係睇睇份account PDF，實質account 已經active

我都有同阿姐講我唔信hkma, 阿姐仲叫我咨詢法律意見, 睇下cs hk係咪真係唔適合我先再做決定

點解你咁快，我仲未有。我3/10交表。

唔想比人sell 打英文電話

睇返電郵，我喺9/10網上填嘢申請的。 17/10晚上8點幾收長途電話。 20/10 收電郵通知做Account Review。

唔知係咪因為我只留左個美國number... 唉

其實美國果邊應該會有你資料
你要相信美帝，美帝會幫你搞

我8號入表 今日打左去 上載返護照就可以入錢開戶

開戶貼士
用bno,KYC搵英 文人
我冇比人sell 一開波問點解開cs就撻朵td要broker feeCS唔駛
淨係問我之後會唔會cut TD我水佢話會 之後就話補文件就可以wire activate

到時cs hk/ td hk都可能執左免費轉去美國戶口

我就今日香港時間11am打去，不過粵語busy轉左英文，鬼佬好有禮貌

我試過香港時間中午12:xx pm咁上下時間打去
廣東話又係busy, 英文我驚搞唔掂，都係等返廣東話
如果香港時間夜晚打去就好快有人聽
我都覺得啲CS officer好有禮貌, well trained.

CS Singapore嚟緊會執
我估啲客會轉晒去International

收到review email
想知option trading係咪都免佣

竟然係咁......點解singapore人唔可以用international account?

前前後後都係傾左廿分鐘啫

我而家傾緊... 原來都幾多野講... waiting..

轉免佣要cut cost掛
屌你不如直接執柒埋CSHK啦

中伏.... 佢叫我打返去, 傾完一輪英文, 結果佢又話要搵個華人來call back...

結果又要等... 早知request 用廣東話可能一次過搞得掂.

免佣前已經公佈裁員呀
其實執晒啲regional office佢真係冇問題
而家咩都網上搞㗎啦

佢可能真心聽唔明你講乜

唔係，溝通得好愉快，女來。
可能要彈返去問點解唔開hkcs.

我用bno填hk好順利 一句話免佣所以過檔就得

Good

er... er.... sir?

想問下HK版唔係都係免佣?

可以齋擺錢，無焗賭

可能下一輪又落閘
cs: 香港地址既唔會免佣

我唔怕佢問野... 但佢仲未打比我呢.... 得個等字..
我又懶得up一抽number比佢, 叫佢call 登記果個美國number.

唔怕佢問至怕你唔識答???

想點下點解佢咁寫

We recently received your Form W-8BEN Certificate of Foreign Status of Beneficial Owner for United States Tax Withholding and Reporting (Individuals). We're writing to let you know that the form was deemed invalid for treaty purposes. Per IRS regulations, your account(s) will reflect a tax withholding rate of up to 35% on dividends and interest.

唔係30%咩

我而家香港戶口5萬都冇, 其實仲可以再低啲

用citibank priority咪得, 你冇25萬都開到

冇事緊係可以冇啦，咩叫應急？

apple 30年期債券, 3.X%

但扣洗費。同定期差唔遠

要應急都可以即刻電匯返香港, CS INT電匯返香港我諗一日就到, 我頭先5點左右電匯, 一開市筆錢已經入左戶口, 快到, 因為都係CITI BANK, firstrade就慢啲, 都通常都係一日就到

想問下我收到呢個email係咪代表我成功開戶啦

咁來來回回，就算時間許可，匯水都蝕唔少。好話唔好聽，隻貓有乜急病，都即刻要一萬幾千啦。雖然可以簽卡，但錢走來走去，過河濕腳都係冇咁啲。有時見啲兄弟一出糧就去銀行唱幾千咁，其實只係益左銀行，個匯價分分鐘要7.9，留返啲彈藥食飽啲仲好啦。

congrats
入得錢

電匯一次先25美金, 200蚊港紙, 有幾多呀

同埋我有debit card, 除非要好大舊錢, 如果唔係都唔使電匯

香港地址仲有冇得申請check book?

1) ①citibank 0% <—> revolut 0%, ②有人教過用 IB
2) 就算係過河濕腳，都好正常，覺得用人服務 比錢人賺 唔抵，呢個諗法先奇怪。

我上唔到尾班車

active左戶口，我試左wire transer usd 1 收到。
如果我keep住長期usd 1 會點？定有無deadline一定要入夠usd 25000

我都想知有無話幾時過到25000
如果唔夠25000會點

CS有講過通常一兩個月內入夠數就ok
基本上冇講實過期限....但你都唔會開完唔理佢咁耐掛

夠25k正式開戶後唔一定要keep 25k
但要keep幾多先唔會比佢close又係冇人知...
最保守既數字就10k，實際可能更低

cs射去ib用市場匯率轉返港紙
剩係電匯嗰part手續費
咁符合到你既要求未？

想知入完錢個account會顯示唔同野?
Active左一排但搞緊citi

citibank 0% <—> revolut 0%
U mean transfer usd?

同意，最少要留十萬、八萬晌香港

whatever supported currencies.

正喎
係用 citi hk 普通戶口，定係 citi hk gold?

開咗咁耐都未入錢
我想等埋HSBC expat開咗先轉走啲錢
唔知唔入錢幾耐先會cut我呢？

priority 可以了.

我望左好耐都揾唔到有分別

走佬重要隻貓把撚

其實CS Int開都係broker account唔係bank account黎? 不過早D申請有張Debit card叫做有少少banking功能可以做到?

唔可以話你錯
但要debit card就要申請個bank checking account
同個broker account完全連住
所以其實都算bank account既......

啱啱搵CS, 我真係話 CS Int 免佣...
佢話... CSHK 一樣免佣... oooooo

Same 重未有時間去入

開戶頭三個月 入唔夠 US$25,000 會銷戶
用黎當 bank account 咁出出入入 都會銷戶

個 uk 讀書嘅 frd share 比我嘅
佢都係 uk 開 international

銷左d錢會點
半年過一次錢過去會點

半年一次 唔密啦
應該無事
(我估

美國法律香港人權法應加埋不用SSN開美國銀行戶口

ssn同tin要填咩？

唔係美國做野/居民冇SSN
FTIN跟香港身份證號碼A123456(7)就填A1234567

白痴問題
最低要幾錢先可以keep住戶口

form W-9我地係咪唔洗填?
而加叫我聯絡寄客服 叫我copy ssn同photo id(可能之前9填左ssn) 屌

有無人試過 IB (HK) 轉美金去Charles Schwab?
會唔會有手續費要比?

CS 嗰邊話佢哋入金唔收charge, 提款先收 US$25
咁IB (HK) 呢?

IB (HK) FAQ 話用ACH 就免費, 但我唔係US resident 係咪用唔到ACH去轉? 咁實際又係點匯去CS 呢?

CS email 黎
要An explanation for providing bank statement as proof of residency instead of utility bill
點解釋好

係咪一定要打電話做ddc先開到

唔知你咩國籍最好自己查返咩黎同用咩rules
正常香港籍剩係填w-8ben

我本身有CS account
經1樓條link 入晒資料
最後佢問我有冇其他CS account
我入返原本account 資料
點知新account 就跟返變左 under CS HK
搞到我又要取消個account 再開過

Bno 開

喺CS用ACATS
入返你IB個account number
IB每月一次free withdraw

Google下就知答案，SSN係美國人/做野先有，填左咪當你美國人，自己打電話同cs解釋啦

佢係電話問我嘅, 我話屋企水電煤通通唔係under我個名, 所以只可以用銀行月結單, 佢冇再追問, 好快就成功開到account

唔記之前有巴打話嗰二萬五蚊唔洗長keep。咁其實要擺幾耐就拎得？

佢一樣有min只係唔係二萬五咁解，但幾多仍然冇人確定
至少等到張提款卡黎囉

如果而家唔比卡咪至少攞夠一個月...

香港地址唔係無得拎debit card 咩？

我覺得過左三個月 就無人理

無啦 落左閘了

唔開CS 了，又冇debit card，始終都係外國投資戶口

都係用返expat 或citi 離岸銀行戶口算

銀行都係穩陣d

Expat買美股每單25蚊，你肯比咪得囉

Citi priority算離岸？

我發現好多人錯左重點 明明本身係想離岸走資
但變左係想要debit card

想問下點解先算係成功開戶
已經有人打左電話來
傾左一輪
話我欠W-8
話交左大約一星期到就OK
最後我都登入左填埋交埋
但又好似未用得
連邊度睇A/C NO.想轉帳過去都搵唔到
(可能係我柒)
想問下點先算成功開到

其實拎張transferwise debit card唔係咁難
可必咁執著

大家等左幾耐先做CDD?

CS轉錢返citi bank有無簡易教學？ 好迷惘

transferwise係必開
一張卡可以有多貨幣戶口仲要係domestic
PO Box 只可以做收卡，登記住址你可以用mail forward

想問下開左之後mobile phone果度有三角形感嘆號
叫我verify，但按個verify link又無反應
其實係咪一定要verify？

我用 ib, 佢一個月有一次免費提款，我已經好夠用
ib 買外匯個價靚到無敵，完全唔想再用其他方法

你有ib可以唔使用用transferwise唱錢
但可用transferwise borderless接ib嘅美金

呢D係咪美股戶口?
係咪一定要買美股先可以放到錢?
唔買得唔得

IB send usd to my hsbc account ok la

你認為夠用就OK

想問下Citibank 轉帳去CS個陣咪要打個戶口號碼嘅，CS係international (USD)個度俾咗個8個位嘅戶口號碼。我係Citibank mobile app transfer 嗰個位打完個戶口號碼，佢話錯。其實係點入錢去CS？

唔係咁樣做，你的姓名及CS 8-digit account no. 是打在Remarks 一欄。

name, CS 8-digit no.
at message (optional) ［或稱remarks] 一攔

同問
開左十幾日完全冇回音

CS 嘅 CS 話 收得到 就無問題

u showed ur acct number....

Account Number 40607595是Charles Schwab & Co., Inc.在美國之Citibank New York戶口號碼。

你在CS 之Account number 及英文姓名是寫在message (optional), 例如：
TAI MAN CHAN 8790-0000

oh 自膠tim

我都係
話同屋企同住呢啲野落哂老豆老母名

無BNO 係咪一定無得搞?

總括:
1. 最少25K美元開戶
2. 每次買賣美股唔收手續費
3. 入錢唔收手續費
4. 轉出錢每次$25美元

我以上講既野岩唔岩?

唔用citi priority
仲有咩方法扔錢過去最平

你錯用咗Global Transfer.
留意，個人Citibank account 是不能Global Transfer去公司Citibank account.

請改用一般overseas transfer (not global transfer).

無BNO, 應該只能開CS HK.

香港passport 開到

收到CS張debit card
不過pass code係咩呢？
印像中無set 過

當我冇問過

Activate debit card: +1 800 9924685 or +1 800 2697419

1.用 Skype 撥打電話美國境內的免付費電話(人在國外一樣免費)：+18002697419
2.中文服務，按4

3.啟用新卡，按1
4.緊接著輸入16位數卡號
5.再來是嘉信理財的8位數帳號
6.此時啟用完成，不過若你是第一次收到卡片，還要變更密碼，故再按1
7.輸入卡片到期日，若為2023年6月，就按 0623
8.輸入背後的安全代碼，末三位數
9.輸入4位PIN碼(請自己牢記)
10.再按1，確認已完成，就可以掛電話了。

唔該晒巴打
我啱啱先醒起
張卡我上星期activate咗，set 咗pass code
唉，呢排個人啲思緒好混亂

想請教各位巴打 我英文好差如果開acc係咪要同鬼佬傾電話嫁?

我嗰日打去問嘢有得揀廣東話

唔該巴打

想問下上網填左CS 戶口application form, 依家有戶口number, 大概要等幾耐先會收到電話？

同埋目前淨係收到個email話Schwab web ID created, 好似再冇任何email話個application stage去到邊,係咪正常？

十月頭網上填表開戶，擒晚終於收到電話（相隔一個月）。 要補地址證明，之前比左差餉地租單，但係佢話要utilities bills就算水費單中文名都OK，佢話upload完三至四工作天就可以完成開戶。可惜冇debit card.

我w8嗰張form : "Part I, Line 6 is required to have a valid Foreign Tax Identification Number (FTIN). Please provide your FTIN. If you don't enter an FTIN on line 6, please write *not legally required* in line 6. Since your country issues FTINs, include a letter explaining why an FTIN was not provided on the W-8 form. "

請問我應該填乜嘢? 我fill in 税務易個number落去又話唔啱格式
Thanks !!!

請問師兄你w8個張form FTIN 你填乜嘢? thanks!

如果冇記錯係填香港身分證，要比埋括號內既號碼但係唔使寫括號。例如A123456(7)就填A1234567

Thanks!

用特區護照申請？

我用bno。
不過擒晚收到佢既call傾完後我估用特區護照應該都ok，因為佢都明知我係香港人，又問我會唔會申請cs hk 之類既問題。

請問你用乜方法入錢cs? 我新仔想用ib hk射去cs intl，不過未知詳細操作係點。

SC未申請Checkbook, 但我見SC入面有

Transfers & Payments > Routing Numbers >
Under...
"Direct Deposit and sending money to a Schwab account"
Routing Number / Account Number to Provide / Bank Name

有冇人試過用這些資料從IB ACH去SC？
我試在IB填ACH時, 要填Receiving Bank. 咁就用Routing Number 071000013去搵. 但係搵唔到以下資料:

JP Morgan Chase / Account of Charles Schwab
211 Main Street
San Francisco, CA 94105

...... 只見到有 JPMorgan Chase Bank, National Association..... 的. 唔知其中選一個得唔得或有冇人知點整？

求教...

追曬咁多版，但我有個另類問題想問巴打

我諗大家common入錢方法都係本身將HKD轉去ib，拎rate再轉去CS離岸

但我個情況係因工作關係，本身資產放左係paypal(已經係usd)。因為paypal rate實在太閪，絕對唔想PayPal usd轉番hkd入local bank再進行以上程序，有咩方法可以解決？

除咗我用盡一切方法開美國銀行戶口，有冇巴打識一啲網站係可以透過paypal cashin投資/做離岸儲備？

thx

你個PP, 佢冇SET左就算你拎USD去美國銀行戶口, 佢都要收你2.5%嗎？就是點都要硬食你2.5%

想問有無人試過富途射倉去CS?

citi hk 電匯charles schwab international

#159 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

睇我點填

咁用一般overseas charge有冇extra charge?
中轉銀行收費果d?

啱啱問埋td ameritrate hk，佢都話hk client唔可以買CD，其實邊間先可以買？

今日終於上網交左form,
唔知要等幾耐。

第一次create account 時開心得濟入錯 電話同email, 希望資料無外洩。

我十月八號入，剛剛收到email可以入錢

多謝提供資料。

十一月頭申請，一星期左右就開到

請問電匯由citibank去cs account要幾耐?我見得數12號扣咗但到今日都未收到, thanks 🙏🙏

你預1-5 working days.
快則今晚11:00pm (即US Eastern Time 10:00pm),
慢則下星期三或四晚。

tt 美金過美金定港紙過美金?

美金過美金

thanks!

知唔知citi個兌換價點check?
用港紙定自己的美金射過去CS抵啲

成本價跟aa stock, my rm said

唔係話用IB過抵D咩

收到email 啦

Our Operations Team is processing an application to open a new account for you. In order to continue processing they need the following:

1) A 10 minute regulatory required telephone questionnaire, also known as due diligence checklist or DDC (we need to talk to you about this)

Please call us on the following toll free number above and mention the Case Job number to complete DDC.

You can return the items needed by uploading them to the Secure Message System. Please reference the case job above when you return the items needed so they can be quickly identified for your application.

睇ｄ舊post 知道interview 係正常程序,
但見最後果段話要return the items, 唔知有咩要交??

打左電話，
都係有提到有HK CS 會唔會考慮 同埋 香港地址無debit card & checking a/c 有無問題，
好客氣，無強逼。

台灣人教學

白痴問題 睇完post都唔明點入錢？
點樣最抵
一係入USD wire 比佢? 如圖(1)
一係入HKD去佢香港戶口換USD? 如圖(2)

citi做緊外幣買賣無差價
以後會回返水
所以應該先換USD再匯箸數

That's their standard ending (even you got nothing to return)
What's really needed is the interview